再多兩人被控暴動，禁止離港 其中一人重傷仍留院

周六（24日）觀塘遊行演變成警民衝突，多名被捕人士被落案起訴暴動罪，其中兩名被告今午（28日）於觀塘裁判法院提堂。23歲、報稱無業的謝灼華，被控一項暴動罪及一項襲警罪，26 歲文員周健豪則被控一項暴動罪。由於周健豪目前仍留醫，今日未能出庭應訊，裁判官第二度押後其提堂日期至 9 月 2 日，期間周健豪需繼續由警方看管。據消息人士透露，周健豪因被捕時被拖行，及遭警棍重擊頭部，傷勢嚴重，醫生至今未批准他出院。

控方申請將案件押後至 11 月 6 日再訊，以待警方翻看錄影片段作進一步調查。法庭批准謝灼華以 3,000 元現金擔保，並須遵守宵禁令，居住於報稱地址，及交出旅遊證件等命令。

謝灼華及周健豪均被控於本年 8 月 24 日，與其他不知名人士，在九龍灣偉業街附近參與暴動。謝灼華另外被控的一項襲警罪，則指他涉嫌同日在九龍灣偉業街常怡道行人天橋底，襲擊正在執行職責的總督察梅永罡。

廣告

控方案情指，在案發當日下午約 3 時半，示威者於偉業街架設路障，警方隨即組成防線。至約 4 時半，有示威者開始向警方投擲長棍、雨遮、石頭、磚塊等雜物，警方於是作出驅散行動。

案情指，當時謝灼華與另外四人一同行動，佩戴著頭盔、防毒面罩、手套等裝備在警方防線前不肯離開，之後謝以一支 75 厘米長的竹支，打中一名警員的左前臂一次，警方繼而將其制服拘捕。

廣告

至於同樣被控暴動罪的第二被告周健豪，案情則指，他當時戴著防毒面罩，和一班人一同奔跑，他們行至偉業街時被警方截停拘捕。

律師於庭上透露，周健豪目前仍然留醫，因此今日未能出庭應訊。法庭第二度將案件押後至9月2日提堂。

據悉，周健豪因被捕時被拖行，及遭警棍重擊頭部，傷勢嚴重，醫生至今未批准他出院。從當日現場拍攝片段可見，周健豪被捕當刻並無佩戴防具。

dllm 收工睇撚住啊黑警

仆街黑警 係咪真係覺得自己大曬冇報應

求幫推！
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

CLS

周義士係咪比POPO拖走仲要一棍打落面果個

係，當狗咁拖，鏡頭影落去個時好似已經無知覺

仆街黑警

黑警死全家

So far 真係冇報應wor
如果有就唔會咁惡啦 試下有popo比人斬斷手腳，挖眼 然後留低以牙還牙以眼還眼八隻大字 第二日冇一半都4分1人罷工

咁搞法遲早會有都唔出奇
一拉入新屋嶺就變殘廢
變相令唔勇武都要勇武
同打仗無分別
俘虜通常都被折磨而死

G7 峰會其實已經比左最後一手靚牌我地，唔跟只有輸
控訴中共違反聯合聲明，香港脫離邪惡政權統治之路！

想問可唔可以去大使館申請政治庇護

等左好耐都無人做

只要一日未有勇士 打到休班警手斷腳斷 班黑狗都會覺得係無後果

我地就係差呢個開端

求幫推
(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！